瑪利諾師妹跪求余黎青萍辨是非

瑪利諾師妹跪求余黎青萍辨是非

余黎青萍的瑪利諾師妹昨於校外下跪，懇求她勿忘校訓。易仰民攝

【本報訊】獲政府委任為新監警會成員的余黎青萍早前受訪時，公然稱警方並非「無端端」施行警暴，言論惹火。其母校瑪利諾修院學校（中學部）七名學生昨日於校門前下跪，冀透過下跪懇求余黎青萍勿忘校訓，明辨是非。

相關新聞：疑鋪路禁「天祿」再出賽

鄰校學生齊打氣

參與行動的七名學生昨早約7時半齊集校門，三名學生以紙皮墊地，雙膝下跪，有人更拿着寫有「師妹為您跪地，您能否拾回良心？」的紙牌，其餘學生則拿寫滿學生心聲的便利貼紙。跪地時他們高呼「光復香港，時代革命」、「沒有暴徒，只有暴政」等口號，並唱出抗爭歌曲《願榮光歸香港》及《Do You Hear the People Sing?》。鄰校學生路過時說「加油」打氣，亦有私家車司機響號以表支持。校內有老師觀察眾人行動，惟沒有阻撓。

斥言論違背良知

其中一名下跪的中四張同學（化名）表示，是次參與行動的來自中三至中五學生。她表示不滿余黎青萍的言論「違背良知，作為師妹，我係覺得好羞恥」，希望透過下跪喚起公眾關注。她指會擔心被學校秋後算賬，但認為所做是正確的事，直言香港的自由比操行分更重要。

一眾舊生前日於多份中、英文報章刊登題為「明德惟馨 忠於真理」的致余黎青萍公開信，促請其聆聽民間五大訴求，重新審視解決目前香港社會難題的方法。余黎青萍同晚發聲明，感謝校友提示她「秉持校訓，追求真理」，而她身負任何任務，都是全心全意尋求真理，為民服務。

■記者李思潁

相關新聞：馬迷斥「想人憎示威者」

上一則
上一則
4吋餐刀變9吋長尖刀 被捕學生記者：望警講事實

下一則
下一則
憂福建幫施襲 full gear結伴返學

疑鋪路禁「天祿」再出賽
馬迷斥「想人憎示威者」
馬主林大輝：失穩定象徵
保安加班 場內演習防衝擊
「馬照跑舞照跳」寓50年不變
港府憂安全 十．一無煙花
何吹雞破壞18區連儂牆
「清潔隊」圍毆 傷者請願促警緝兇
涉貼反送中海報 兩男女首遭告上庭
涉毀何君堯議辦 男生留醫明再訊
鄭國漢拒譴責何：損校譽僅能割席
跨黨議員：美國與港同行
港府官媒發功：聽證會失實
抗爭者：港在全球抗中共前線
陳太：警不受控 殘暴打壓示威
黃台仰冀國際聲援港普選
面向世界 港生手紋HK 顯示決心
入境處拒續台調查局官員簽證
華郵作者憂抗爭變阿拉伯之春
689開聲 錢大康追究浸大生
4吋餐刀變9吋長尖刀被捕學生記者：望警講事實
憂福建幫施襲 full gear結伴返學
維吾爾校長處決在即 中大生聲援
太子站封出口 封不住人心
聖堂開放作休息站 教局施壓
教牧：有教友反對 威脅停事奉
「叉雞飯」大叔遭起底滋擾
迪卡儂：入口頭盔現困難
林鄭閉門對話 與建制做騷
陳智思稱四大訴求冇得傾
區諾軒「非妥為當選」料今提上訴
屯門十兄弟誓光復區會
7民主派決戰港島紅區
抗暴政人鏈圍六球場千球迷和解
FCC靜默抗議警打壓採訪
警擺酒 市民為貓狗辦冥婚
藍絲唱國歌掀罵戰 警人鏈護送
預約自首 坐輪椅出庭飛天南宵禁
「清算師」投訴3,700地段阻2,000億套丁大計
網民反對 丁屋新申請消失
何君堯累無馬跑馬會攬炒失11億投注

做咩跪畜牲

唔好跪啦

唔好跪啦妹妹
呢d撚人唔值得你地跪

做咩要跪

919 12點半UST Way，5點沙田聯校人鏈
920 1點半港大美國旗隊，5點荃灣中學人鏈
921 2點屯門再光復，7點元朗靜坐
922 12點沙田巡迴合唱團，和你suck4.0

929 全球反赤納粹

心痛

唔好跪啊
你地係應該屌余黎青萍
做錯嘅係佢 唔係你地

唔好跪個老虔婆啦

妹妹，佢呢d 撚樣真系唔值得你地跪，起身啦

講左幾多次唔好跪啊

跪係表現自己係弱勢既一方
人民永遠都唔係弱勢果一邊
企起身同佢講先有用

咪跪啦

呢啲人唔值得你哋下跪啊

要跪去跪義士啦

唔好跪 條8婆 唔值得為佢跪
霸氣盡失丫

香港人咩基因黎架
自虐卑躬屈膝自願為奴
有病
不完美可改善
唔好再跪

你越跪佢地越開心，千祈唔好啊

唔好跪

21世紀喇，無人值得我哋跪，父母尚且都唔值得時時跪拜，更何況呢啲連畜牲都不如嘅人形物種

唔好再有奴隸病

講左幾多次唔好跪
要跪一定係政府同差佬

余黎青萍係仆街老毒物
咪撚跪呀屌

呀女你聽香港爸媽講啦，咁做對佢係冇用架

唔認同跪
但不割蓆 respect你肯企出

跪 ?

跪你老母咩 向強權下跪係助長佢哋啊
對自己零尊重 零自信贏條撚咩
叫你抗爭唔係屈服啊 On9